{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Eu me chamo Bruno de Melo Ruas. Sou Economista pela Universidade do Estado do Amazonas (UEA). Especialista em Gest\u00e3o Financeira pela Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV). Atualmente curso o tecn\u00f3logo de An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica de Minas Gerais (PUC-MG). Minhas Redes: Linkedin Twitter Github Eu tenho um m\u00e9todo de estudar: fingindo que estou dando aula . Ao longo dos anos, percebi que eu havia escrito tanto material, que poderia ajudar outras pessoas com meus textos. Esse site \u00e9 justamente o reposit\u00f3rio p\u00fablico dos conte\u00fados que venho estudando sobre Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o seguindo duas fontes: O conte\u00fado da forma\u00e7\u00e3o em Tecn\u00f3logo em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas pela PUC Minas Gerais . Os cursos da Open Source Society University - OSSU . Originalmente, eu escrevia minhas notas de estudos em LaTeX mas o eu percebi que Markdown era uma maneira mais simples de manter o projeto a medida que a quantidade de p\u00e1ginas foram se aproximando das centenas. Dessa feita, os reposit\u00f3rios antigos em pdf v\u00e3o ser todos migrados para esse projeto. Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica (PUC-MG) O Tecn\u00f3logo foi iniciado em 2022/01 e deve terminar em 2024/2. Ao todo, o curso \u00e9 divido em 3 ciclos e 5 semestres (chamados de Eixos Tem\u00e1ticos). As mat\u00e9rias t\u00e9cnicas que ser\u00e3o estudas (e ter\u00e3o as minhas anota\u00e7\u00f5es salvas aqui) s\u00e3o essas: Ciclo 1: Concep\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o de Sistemas de Software Implementa\u00e7\u00e3o de Sistemas de Software Algoritmos e Abstra\u00e7\u00e3o de Dados Algoritmos e L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o Desenvolvimento Web Front-End Matem\u00e1tica B\u00e1sica Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores Fundamentos de Engenharia de Sofware Pensamento Computacional L\u00f3gica Computacional Projeto: Desenvolvimento de Uma Aplica\u00e7\u00e3o Web Fron-End An\u00e1lise e Projeto de Sistemas de Software Algoritmos e Estruturas de Dados Modelagem de Dados Engenharia de Requisitos de Software Design de Intera\u00e7\u00e3o Programa\u00e7\u00e3o Modular Desenvolvimento Wb Back-End Fundamentos de Redes de Computadores Manipula\u00e7\u00e3o de Dados com SQL Projeto: Desenvolvimento de Uma Aplica\u00e7\u00e3o Interativa Ciclo 2: Desenvolvimento de Sistemas de Software Orientados a Processos de Neg\u00f3cios Processos de Neg\u00f3cio e de Desenvolvimento de Software Modelagem e Gest\u00e3o de Processos de Neg\u00f3cios Estat\u00edstica Descritiva Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es M\u00f3veis Ger\u00eancia de Projetos de TI Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o Qualidade de Processos de Software Ger\u00eancia de Requisitos de Software Projeto: Desenvolvimento de Uma Aplica\u00e7\u00e3o M\u00f3vel Infraestrutura para Sistemas de Software Ciclo 3: Empreendedorismo e Inova\u00e7\u00e3o Empreendedorismo e Inova\u00e7\u00e3o com Sistemas de Software","title":"Bem Vindos"},{"location":"#pontificia-universidade-catolica-puc-mg","text":"O Tecn\u00f3logo foi iniciado em 2022/01 e deve terminar em 2024/2. Ao todo, o curso \u00e9 divido em 3 ciclos e 5 semestres (chamados de Eixos Tem\u00e1ticos). As mat\u00e9rias t\u00e9cnicas que ser\u00e3o estudas (e ter\u00e3o as minhas anota\u00e7\u00f5es salvas aqui) s\u00e3o essas: Ciclo 1: Concep\u00e7\u00e3o e Implementa\u00e7\u00e3o de Sistemas de Software Implementa\u00e7\u00e3o de Sistemas de Software Algoritmos e Abstra\u00e7\u00e3o de Dados Algoritmos e L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o Desenvolvimento Web Front-End Matem\u00e1tica B\u00e1sica Organiza\u00e7\u00e3o de Computadores Fundamentos de Engenharia de Sofware Pensamento Computacional L\u00f3gica Computacional Projeto: Desenvolvimento de Uma Aplica\u00e7\u00e3o Web Fron-End An\u00e1lise e Projeto de Sistemas de Software Algoritmos e Estruturas de Dados Modelagem de Dados Engenharia de Requisitos de Software Design de Intera\u00e7\u00e3o Programa\u00e7\u00e3o Modular Desenvolvimento Wb Back-End Fundamentos de Redes de Computadores Manipula\u00e7\u00e3o de Dados com SQL Projeto: Desenvolvimento de Uma Aplica\u00e7\u00e3o Interativa Ciclo 2: Desenvolvimento de Sistemas de Software Orientados a Processos de Neg\u00f3cios Processos de Neg\u00f3cio e de Desenvolvimento de Software Modelagem e Gest\u00e3o de Processos de Neg\u00f3cios Estat\u00edstica Descritiva Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es M\u00f3veis Ger\u00eancia de Projetos de TI Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o Qualidade de Processos de Software Ger\u00eancia de Requisitos de Software Projeto: Desenvolvimento de Uma Aplica\u00e7\u00e3o M\u00f3vel Infraestrutura para Sistemas de Software Ciclo 3: Empreendedorismo e Inova\u00e7\u00e3o Empreendedorismo e Inova\u00e7\u00e3o com Sistemas de Software","title":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica (PUC-MG)"},{"location":"nav/getting-started/","text":"January 14, 2023 Installation Install the theme with pip: pip install -U mkdocs-simple-blog After the theme is installed, edit your mkdocs.yml file and set the theme name to simple-blog: theme: name: simple-blog","title":"Getting started"},{"location":"nav/getting-started/#installation","text":"Install the theme with pip: pip install -U mkdocs-simple-blog After the theme is installed, edit your mkdocs.yml file and set the theme name to simple-blog: theme: name: simple-blog","title":"Installation"},{"location":"nav/tech/","text":"Aqui eu coloco o conjunto de ferramentas que usei para construir esse portal. Links mkdocs para construir um repo local que pode ser facilmente convertido em um site. simple-blog theme para esse tema simplesmente maravilhos. mkdocs-material para expandir algumas funcionalidades importantes do mkdocs. github pages para hospedagem gratuita do site.","title":"Tech Info"},{"location":"nav/tech/#links","text":"mkdocs para construir um repo local que pode ser facilmente convertido em um site. simple-blog theme para esse tema simplesmente maravilhos. mkdocs-material para expandir algumas funcionalidades importantes do mkdocs. github pages para hospedagem gratuita do site.","title":"Links"},{"location":"nav/setup/colors/","text":"January 17, 2023 Changing the colors Color scheme Default: light theme: theme_style: light light dark Primary color Default: black theme: colors: primary: black black blue green yellow orange purple red white Text color Default: black theme: colors: text: black black blue green yellow orange purple red white Title color Default: black theme: colors: title: black black blue green yellow orange purple red white Background color Default: white theme: colors: background: white black blue green yellow orange purple red white","title":"Colors"},{"location":"nav/setup/colors/#changing-the-colors","text":"","title":"Changing the colors"},{"location":"nav/setup/colors/#color-scheme","text":"Default: light theme: theme_style: light light dark","title":"Color scheme"},{"location":"nav/setup/colors/#primary-color","text":"Default: black theme: colors: primary: black black blue green yellow orange purple red white","title":"Primary color"},{"location":"nav/setup/colors/#text-color","text":"Default: black theme: colors: text: black black blue green yellow orange purple red white","title":"Text color"},{"location":"nav/setup/colors/#title-color","text":"Default: black theme: colors: title: black black blue green yellow orange purple red white","title":"Title color"},{"location":"nav/setup/colors/#background-color","text":"Default: white theme: colors: background: white black blue green yellow orange purple red white","title":"Background color"},{"location":"nav/setup/components/","text":"January 21, 2023 Enable and Disable Components Site Name Default: true theme: components: site_name: true true false Title Default: true theme: components: title: true true false Menu Default: true theme: components: menu: true true false Preview Default: true theme: components: preview: true true false Footer Default: true theme: components: footer: true true false","title":"Components"},{"location":"nav/setup/components/#enable-and-disable-components","text":"","title":"Enable and Disable Components"},{"location":"nav/setup/components/#site-name","text":"Default: true theme: components: site_name: true true false","title":"Site Name"},{"location":"nav/setup/components/#title","text":"Default: true theme: components: title: true true false","title":"Title"},{"location":"nav/setup/components/#menu","text":"Default: true theme: components: menu: true true false","title":"Menu"},{"location":"nav/setup/components/#preview","text":"Default: true theme: components: preview: true true false","title":"Preview"},{"location":"nav/setup/components/#footer","text":"Default: true theme: components: footer: true true false","title":"Footer"},{"location":"nav/setup/favicon/","text":"January 17, 2023 Changing the favicon theme: favicon: assets/favicon.ico","title":"Favicon"},{"location":"nav/setup/favicon/#changing-the-favicon","text":"theme: favicon: assets/favicon.ico","title":"Changing the favicon"},{"location":"nav/setup/fonts/","text":"January 17, 2023 Changing the fonts Site name style Default: normal theme: site_name_style: normal normal bold italic scratched underline overline Title style Default: bold theme: title_style: bold normal bold italic scratched underline overline","title":"Fonts"},{"location":"nav/setup/fonts/#changing-the-fonts","text":"","title":"Changing the fonts"},{"location":"nav/setup/fonts/#site-name-style","text":"Default: normal theme: site_name_style: normal normal bold italic scratched underline overline","title":"Site name style"},{"location":"nav/setup/fonts/#title-style","text":"Default: bold theme: title_style: bold normal bold italic scratched underline overline","title":"Title style"},{"location":"nav/setup/logo/","text":"January 17, 2023 Changing the logo theme: logo: assets/logo.png","title":"Logo"},{"location":"nav/setup/logo/#changing-the-logo","text":"theme: logo: assets/logo.png","title":"Changing the logo"}]}